[
    {
        "question": "Wie viele Weihnachtsbäume wurden in Deutschland 2019 verkauft?",
        "unit": "Millionen",
        "answer": 29.8,
        "source": "https://www.holzindustrie.de/pressemitteilungen/2926/deutsche-kaufen-in-diesem-jahr-29-8-millionen-weihnachtsbaeume.html"
    },
    {
        "question": "Wie viel Liter Bier wurde in Deutschland 2019 pro Kopf getrunken?",
        "unit": "Liter",
        "answer": 99.7,
        "source": "https://www.reinheitsgebot.de/fileadmin/user_upload/Statistik/200508_Statistik_Brauwirtschaft_in_Zahlen_Deutschland_2011_-_2019.pdf"
    },
    {
        "question": "Wie viel Kilogramm Schokolade wurde in Deutschland 2017 pro Kopf konsumiert?",
        "unit": "Kilogramm",
        "answer": 11.09,
        "source": "https://de.statista.com/statistik/daten/studie/20040/umfrage/jaehrlicher-schokoladenkonsum-pro-kopf-in-ausgewaehlten-laendern/"
    },
    {
        "question": "Wie lange dauerte der 30-jährige Krieg?",
        "unit": "Jahre",
        "answer": 30,
        "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/Drei%C3%9Figj%C3%A4hriger_Krieg"
    },
    {
        "question": "Wie viele Sprachen gibt es weltweit?",
        "unit": null,
        "answer": 7117,
        "source": "https://www.ethnologue.com/"
    },
    {
        "question": "Aus wie vielen Kräutern besteht Jägermeister?",
        "unit": null,
        "answer": 56,
        "source": "https://www.jagermeister.com/de-DE/produkt"
    },
    {
        "question": "Wie viele Knochen hat ein erwachsener Mensch?",
        "unit": null,
        "answer": 206,
        "source": "https://www.barmer.de/presse/infothek/newsletter-gesundheit-im-blick/presse-newsletter-archiv/archiv-2016/knochen-40136"
    },
    {
        "question": "Wie viele Tasten hat ein Klavier?",
        "unit": null,
        "answer": 88,
        "source": "https://www.klavier-hammes.de/faq/klavier-tasten-anzahl"
    },
    {
        "question": "Aus wie vielen Figuren besteht ein Schachspiel?",
        "unit": null,
        "answer": 32,
        "source": "https://www.schach-bremen.de/lehrbuch/grundlagen.html"
    },
    {
        "question": "In welchem Jahr wurde der Euro als Bargeld eingeführt?",
        "unit": null,
        "answer": 2002,
        "source": "https://www.bundesfinanzministerium.de/Content/DE/Standardartikel/Themen/Europa/2019-12-08-zwanzig-jahre-euro.html"
    },
    {
        "question": "Wie viel ist 1 PS umgewandelt in Kilowatt?",
        "unit": "Kilowatt",
        "answer": 0.7355,
        "source": "https://www.smart-rechner.de/leistungs_umr/ratgeber/umrechner_kw_ps.php"
    },
    {
        "question": "Wie groß ist die Distanz zwischen Berlin und München?",
        "unit": "Kilometer",
        "answer": 503.09,
        "source": "https://www.google.com/maps/@50.3053823,10.3326314,7z"
    },
    {
        "question": "Wie groß ist die Distanz wischen London und Prag?",
        "unit": "Kilometer",
        "answer": 1034.68,
        "source": "https://www.google.com/maps/@51.6410505,5.3674669,6.25z"
    },
    {
        "question": "Wie groß ist die Distanz zwischen Paris und Moskau?",
        "unit": "Kilometer",
        "answer": 2494.93,
        "source": "https://www.google.com/maps/@49.9072139,8.3798956,5z"
    },
    {
        "question": "Wie groß ist die Distanz zwischen Madrid und Rom?",
        "unit": "Kilometer",
        "answer": 1384.20,
        "source": "https://www.google.com/maps/@41.1933518,-8.4511591,5z"
    },
    {
        "question": "Wie groß ist die Distanz zwischen Köln und Frankfurt am Main?",
        "unit": "Kilometer",
        "answer": 151.11,
        "source": "https://www.google.com/maps/@50.4707279,4.7608704,6.75z"
    },
    {
        "question": "Wie groß ist die Distanz zwischen Hamburg und Stuttgart?",
        "unit": "Kilometer",
        "answer": 534.54,
        "source": "https://www.google.com/maps/@50.4707279,4.7608704,6.75z"
    },
    {
        "question": "Wie groß ist die Distanz zwischen Hannover und Bremen?",
        "unit": "Kilometer",
        "answer": 97.45,
        "source": "https://www.google.com/maps/@50.4707279,4.7608704,6.75z"
    },
    {
        "question": "In welchem Jahr kam der älteste Star Wars Film raus?",
        "unit": null,
        "answer": 1977,
        "source": "https://www.jumpradio.de/thema/star-wars-richtige-reihenfolge-der-filme-100.html"
    },
    {
        "question": "Wie schwer müssen (männliche) Boxer in der Schwergewichtsklasse mindestens wiegen?",
        "unit": "Kilogramm",
        "answer": 90.781,
        "source": "https://www.boxen1.com/gewichtsklassen-im-boxen/"
    },
    {
        "question": "Wie schwer dürfen Boxer in der Fliegengewichtsklasse maximal wiegen?",
        "unit": "Kilogramm",
        "answer": 50.802,
        "source": "https://www.boxen1.com/gewichtsklassen-im-boxen/"
    },
    {
        "question": "Wie schwer dürfen Boxer in der Leichtgewichtsklasse maximal wiegen?",
        "unit": "Kilogramm",
        "answer": 61.235,
        "source": "https://www.boxen1.com/gewichtsklassen-im-boxen/"
    },
    {
        "question": "Wie schwer dürfen Boxer in der Mittelgewichtsklasse maximal wiegen?",
        "unit": "Kilogramm",
        "answer": 72.574,
        "source": "https://www.boxen1.com/gewichtsklassen-im-boxen/"
    },
    {
        "question": "Wie oft wird der Deutesche Aktienindex (DAX) in einer Stunde berechnet?",
        "unit": null,
        "answer": 3600,
        "source": "https://www.gevestor.de/details/wie-wird-der-dax-berechnet-570078.html"
    },
    {
        "question": "Wie lang ist ein Tennisfeld?",
        "unit": "Meter",
        "answer": 23.77,
        "source": "https://www.tennisplanet.de/tennisberatung/tennisplatz"
    },
    {
        "question": "Wie breit ist ein Tennisfeld beim Doppel?",
        "unit": "Meter",
        "answer": 10.97,
        "source": "https://www.tennisplanet.de/tennisberatung/tennisplatz"
    },
    {
        "question": "Wie breit ist ein Tennisfeld beim Einzel?",
        "unit": "Meter",
        "answer": 8.23,
        "source": "https://www.tennisplanet.de/tennisberatung/tennisplatz"
    },
    {
        "question": "Auf welcher Höhe hängt ein Basktetballkorb?",
        "unit": "Centimeter",
        "answer": 305,
        "source": "https://www.basketballkoerbe.com/basketballkorb-hoehe"
    },
    {
        "question": "Wie lang ist ein Basketballfeld?",
        "unit": "Meter",
        "answer": 28,
        "source": "https://www.basketball-bund.de/wp-content/uploads/spielfeld-details.pdf"
    },
    {
        "question": "Wie breit ist ein Basketballfeld?",
        "unit": "Meter",
        "answer": 15,
        "source": "https://www.basketball-bund.de/wp-content/uploads/spielfeld-details.pdf"
    },
    {
        "question": "Wie lang ist ein Fußballfeld bei Europokal- bzw. Länderspielen?",
        "unit": "Meter",
        "answer": 105,
        "source": "https://www.fussballtraining.de/allgemein/das-fussball-spielfeld-alle-abmessungen/25205/"
    },
    {
        "question": "Wie breit ist ein Fußballfeld bei Europokal- bzw. Länderspielen?",
        "unit": "Meter",
        "answer": 68,
        "source": "https://www.fussballtraining.de/allgemein/das-fussball-spielfeld-alle-abmessungen/25205/"
    },
    {
        "question": "Wie breit ist ein Fußballtor?",
        "unit": "Centimeter",
        "answer": 732,
        "source": "https://www.fussballtraining.de/allgemein/das-fussball-spielfeld-alle-abmessungen/25205/"
    },
    {
        "question": "Wie hoch ist ein Fußballtor?",
        "unit": "Centimeter",
        "answer": 244,
        "source": "https://www.fussballtraining.de/allgemein/das-fussball-spielfeld-alle-abmessungen/25205/"
    },
    {
        "question": "Wie breit ist ein Handballfeld?",
        "unit": "Meter",
        "answer": 20,
        "source": "https://www.handballtraining.tv/blog/handballfeld"
    },
    {
        "question": "Wie lang ist ein Handballfeld?",
        "unit": "Meter",
        "answer": 40,
        "source": "https://www.handballtraining.tv/blog/handballfeld"
    },
    {
        "question": "Wie hoch ist ein Handballtor?",
        "unit": "Centimeter",
        "answer": 200,
        "source": "https://www.handballtraining.tv/blog/handballfeld"
    },
    {
        "question": "Wie breit ist ein Handballtor?",
        "unit": "Centimeter",
        "answer": 300,
        "source": "https://www.handballtraining.tv/blog/handballfeld"
    },
    {
        "question": "Wie viele Brücken gibt es in Hamburg?",
        "unit": null,
        "answer": 2500,
        "source": "https://www.weltderwunder.de/photo_stories/diese-staedte-haben-die-meisten-bruecken"
    },
    {
        "question": "Wie viele Sesamkörner sind durchschnittlich auf einem Big Mac?",
        "unit": null,
        "answer": 178,
        "source": "https://www.mcdonalds.com/ch/de-ch/newsroom/article/News.big_mac_50_jahre.html"
    },
    {
        "question": "In welchem Jahr ist die Titanik gesunken?",
        "unit": null,
        "answer": 1912,
        "source": "https://de.statista.com/statistik/daten/studie/222490/umfrage/opfer-und-ueberlebende-des-untergangs-der-titanic/"
    },
    {
        "question": "In welchem Jahr kam der erste High School Musical Film raus?",
        "unit": null,
        "answer": 2006,
        "source": "https://de.wikipedia.org/wiki/High_School_Musical"
    },
    {
        "question": "Wie viele Gehirne hat ein Kraken?",
        "unit": null,
        "answer": 9,
        "source": "https://www.zoobasel.ch/de/aktuelles/news/1247/acht-arme-neun-gehirne-drei-herzen-und-jede-menge-charme/"
    },
    {
        "question": "Wie viele Stunden Videomaterial werden pro Minute weltweit bei YouTube hochgeladen?",
        "unit": "Stunden",
        "answer": 500,
        "source": "https://blog.youtube/press/"
    },
    {
        "question": "Wie viele Menschen sprechen weltweit Chinesisch als Mutter- oder Zweitsprache?",
        "unit": "Millionen",
        "answer": 1300,
        "source": "https://de.statista.com/statistik/daten/studie/150407/umfrage/die-zehn-meistgesprochenen-sprachen-weltweit/"
    },
    {
        "question": "Wie viele Menschen sprechen weltweit Hindi als Mutter- oder Zweitsprache?",
        "unit": "Millionen",
        "answer": 525,
        "source": "https://de.statista.com/statistik/daten/studie/150407/umfrage/die-zehn-meistgesprochenen-sprachen-weltweit/"
    },
    {
        "question": "Wie viele Menschen sprechen weltweit Englisch als Mutter- oder Zweitsprache?",
        "unit": "Millionen",
        "answer": 510,
        "source": "https://de.statista.com/statistik/daten/studie/150407/umfrage/die-zehn-meistgesprochenen-sprachen-weltweit/"
    },
    {
        "question": "Wie viel kostet der teuerste Platz für einen Hot Dog Stand im New York Central Park Zoo?",
        "unit": "$",
        "answer": 289.500,
        "source": "https://www.nytimes.com/2013/09/05/nyregion/the-six-figure-price-tag-for-selling-a-two-dollar-hot-dog.html"
    },
    {
        "question": "In welchem Jahr wurde die erste Webcam entwickelt?",
        "unit": null,
        "answer": 1991,
        "source": "https://www.cl.cam.ac.uk/coffee/qsf/timeline.html"
    },
    {
        "question": "Wie hoch war der Pro-Kopf-Verbrauch von Tiefkühlkost in Deutschland im Jahr 2020?",
        "unit": "Kilogramm",
        "answer": 44.8,
        "source": "https://de.statista.com/statistik/daten/studie/37571/umfrage/pro-kopf-verbrauch-von-tiefkuehlkost/"
    },
    {
        "question": "Wie viele verschiedene Baumarten gibt es in den Wäldern Deutschlands?",
        "unit": null,
        "answer": 51,
        "source": "https://www.deutschewildtierstiftung.de/baumarten-laubbaum-nadelbaum"
    },
    {
        "question": "Wie viele Freiwillige Feuerwehren gibt es in Deutschland? (Stand 2018)",
        "unit": null,
        "answer": 22155,
        "source": "https://www.feuerwehrverband.de/presse/statistik/"
    },
    {
        "question": "Wie viele Berufsfeuerwehren gibt es in Deutschland? (Stand 2018)",
        "unit": null,
        "answer": 104,
        "source": "https://www.feuerwehrverband.de/presse/statistik/"
    },
    {
        "question": "Wie viele Werksfeuerwehren gibt es in Deutschland? (Stand 2018)",
        "unit": null,
        "answer": 771,
        "source": "https://www.feuerwehrverband.de/presse/statistik/"
    },
    {
        "question": "Wie viel Prozent der deutschen Bevölkerung besitzt die Blutgruppe A?",
        "unit": "%",
        "answer": 43,
        "source": "https://magazin.blutspende.de/von-a-bis-0/blutgruppen-verteilung-in-der-bevoelkerung"
    }
    ,
    {
        "question": "Wie viel Prozent der deutschen Bevölkerung besitzt die Blutgruppe B?",
        "unit": "%",
        "answer": 11,
        "source": "https://magazin.blutspende.de/von-a-bis-0/blutgruppen-verteilung-in-der-bevoelkerung"
    },
    {
        "question": "Wie viel Prozent der deutschen Bevölkerung besitzt die Blutgruppe AB?",
        "unit": "%",
        "answer": 5,
        "source": "https://magazin.blutspende.de/von-a-bis-0/blutgruppen-verteilung-in-der-bevoelkerung"
    },
    {
        "question": "Wie viel Prozent der deutschen Bevölkerung besitzt die Blutgruppe 0?",
        "unit": "%",
        "answer": 41,
        "source": "https://magazin.blutspende.de/von-a-bis-0/blutgruppen-verteilung-in-der-bevoelkerung"
    },
    {
        "question": "Wie viele schwarze Streifen sind auf einem Zebrastreifen Schild?",
        "unit": null,
        "answer": 5,
        "source": "http://www.strassenschilder.de/richtzeichen/fussgaengerueberweg/"
    }
]